# 特殊字符


* [Microsoft Windows 7 – 10; Mac OS X 10.6 – 10.15](https://plato.stanford.edu/special-characters.html#ms7-osx10.6)
* [Microsoft Windows/Vista 和 Mac OS X/Leopard (10.5)](https://plato.stanford.edu/special-characters.html#ms-apple)
* [Linux、FreeBSD、Solaris 和其他 Unix 操作系统](https://plato.stanford.edu/special-characters.html#linux)
* [Microsoft Windows XP、NT、2000、ME 和 98](https://plato.stanford.edu/special-characters.html#ms-old)
* [Apple Mac OS X/Tiger (Panther 等) 和 Mac OS 9](https://plato.stanford.edu/special-characters.html#apple-old)
* [关于我们条目中的特殊字符的说明](https://plato.stanford.edu/special-characters.html#note)

注意：如果您的浏览器无法显示我们在某些技术条目中开始使用的大写草书字符，请按照从 CTAN TeX 存档站点安装 Computer Modern Symbol 字体（cmsy10.ttf）的说明：

> [BaKoMa TTF 字体](http://www.ctan.org/tex-archive/fonts/cm/ps-type1/bakoma/ttf/)

一旦您到达上述页面，您只需搜索“cmsy10.ttf”并下载/安装该字体。

## Microsoft Windows 7 – 10; Mac OS X 10.6 – 10.15

目前，在 Windows 7 – 10 或以下任何 Mac 系统上浏览我们的网页时，没有已知的问题：Mac OS X 10.6（Snow Leopard）、Mac OS X 10.7（Lion）、Mac OS X 10.8（Mountain Lion）、Mac OS X 10.9（Mavericks）、Mac OS X 10.10（Yosemite）、Mac OS X 10.11（El Capitan）、macOS 10.12（Sierra）、macOS 10.13（High Sierra）、macOS 10.14（Mojave）或 macOS 10.15（Catalina）。

## Microsoft Windows/Vista 和 Mac OS X/Leopard (10.5)

**Windows/Vista**。虽然我们有限的测试了在 Vista 机器上的页面，但使用默认字体的 Firefox 浏览器可以获得最佳结果。我们收到的报告称，Internet Explorer 可能缺少我们使用的某些特殊 Unicode 字符。如果您无法安装 Firefox，则尝试以下操作：开始 → 设置 → 控制面板；切换到控制面板的经典视图；选择区域和语言 → 语言，然后勾选“安装复杂脚本的文件”和“安装东亚语言的文件”。然后重新启动计算机，以加载新的字体。

**Mac OS X/Leopard (10.5)**。在 Mac OS X 10.5 下运行的 Safari、Firefox、Camino、Mozilla 和 OmniWeb 版本都经过了成功测试。然而，为了获得最佳结果，您应该将字体设置为 Times 或 Lucida Grande，因为这些字体在 Mac OS X 中似乎对 Unicode 字符具有最广泛的支持。我们还测试了 Opera，效果相当不错。另请参阅 Alan Wood 的 Unicode 资源：[Macintosh OS X 计算机的 Unicode 字体](http://www.alanwood.net/unicode/fonts_macosx.html)。
* [Microsoft Windows 7 – 10; Mac OS X 10.6 – 10.15](https://plato.stanford.edu/special-characters.html#ms7-osx10.6)
* [Microsoft Windows/Vista 和 Mac OS X/Leopard (10.5)](https://plato.stanford.edu/special-characters.html#ms-apple)
* [Linux、FreeBSD、Solaris 和其他 Unix 操作系统](https://plato.stanford.edu/special-characters.html#linux)
* [Microsoft Windows XP、NT、2000、ME 和 98](https://plato.stanford.edu/special-characters.html#ms-old)
* [Apple Mac OS X/Tiger (Panther 等) 和 Mac OS 9](https://plato.stanford.edu/special-characters.html#apple-old)
* [关于我们条目中的特殊字符的说明](https://plato.stanford.edu/special-characters.html#note)

注意：如果您的浏览器无法显示我们在某些技术条目中开始使用的大写草书字符，请按照从 CTAN TeX 存档站点安装 Computer Modern Symbol 字体（cmsy10.ttf）的说明：

> [BaKoMa TTF 字体](http://www.ctan.org/tex-archive/fonts/cm/ps-type1/bakoma/ttf/)

如果您打开了上述页面，您只需搜索“cmsy10.ttf”并下载，安装该字体。

## Microsoft Windows 7 – 10; Mac OS X 10.6 – 10.15

目前，在 Windows 7 – 10 或以下任何 Mac 系统上浏览我们的网页时，没有已知的问题：Mac OS X 10.6（Snow Leopard）、Mac OS X 10.7（Lion）、Mac OS X 10.8（Mountain Lion）、Mac OS X 10.9（Mavericks）、Mac OS X 10.10（Yosemite）、Mac OS X 10.11（El Capitan）、macOS 10.12（Sierra）、macOS 10.13（High Sierra）、macOS 10.14（Mojave）或 macOS 10.15（Catalina）。

## Microsoft Windows/Vista 和 Mac OS X/Leopard (10.5)

**Windows/Vista**。虽然我们有限的机会测试了 Vista 机器上的页面，但使用默认字体的 Firefox 浏览器可以获得最佳结果。我们收到的报告称，Internet Explorer 可能缺少我们使用的某些特殊 Unicode 字符。如果您无法安装 Firefox，则尝试以下操作：开始 → 设置 → 控制面板；切换到控制面板的经典视图；选择区域和语言 → 语言，然后勾选“安装复杂脚本的文件”和“安装东亚语言的文件”。然后重新启动计算机，以加载新的字体。

**Mac OS X/Leopard (10.5)**。在 Mac OS X 10.5 下运行的 Safari、Firefox、Camino、Mozilla 和 OmniWeb 版本都经过了成功测试。然而，为了获得最佳结果，您应该将字体设置为 Times 或 Lucida Grande，因为这些字体在 Mac OS X 中似乎对 Unicode 字符具有最广泛的支持。我们还测试了 Opera，效果相当不错。另请参阅 Alan Wood 的 Unicode 资源：[Macintosh OS X 计算机的 Unicode 字体](http://www.alanwood.net/unicode/fonts_macosx.html)。

## Linux, FreeBSD, Solaris 和其他 Unix 操作系统

Firefox、Chrome 和 Opera 在默认字体下都提供了对 SEP 条目中使用的特殊字符的相当良好支持。然而，与 Windows 和 Mac 平台相比，我们没有广泛测试这些系统上的页面。因此，我们无法提供更具体的关于什么效果最好的信息，即哪种浏览器/字体组合支持最广泛的 Unicode 字符范围。

## Microsoft Windows XP, NT, 2000, ME 和 98

[Firefox](http://www.mozilla.org/en-US/firefox/new/) 提供了最佳结果。如果您使用 Windows XP 下的 IE 7，或者 Windows XP、2000、ME 或 98 下的 IE 6，请尝试将您的字体设置为 Lucida Sans Unicode、Arial、Times、Times New Roman 或 Courier New 字体，这些字体都应该支持我们在文档中使用的 Unicode 命名字符实体。重要的是要记住，并非所有这些字体都支持所有的 Unicode 字符，因此您可能需要尝试不同的字体来显示具有晦涩字符的条目。

**如果特殊字符未显示，请尝试以下操作**：

* 有些用户只需要使用 Internet Explorer 内置的 Windows 更新机制在您的 Windows 计算机上安装对东亚语言的支持。由于某种原因，这使得 Unicode 字体对 IE 可用！

  1. 在 IE 中选择“工具”→“Windows 更新”菜单项
  2. 在弹出的窗口中，选择扫描您的系统
  3. 如果扫描完成并显示要安装的新更新，请在窗口的左边框中选择 Windows 更新；如果它说没有新的更新可用，那么请尝试下面的第二个选项
  4. 在右下角的语言支持类别下，点击每种亚洲语言（中文、日文、韩文）的“添加”按钮[我们不确定是否需要所有这些，但它们似乎是共同充分的]
  5. 在浏览器窗口的右上角点击“查看和安装”
  6. 等待安装完成
  7. 重新启动网络浏览器
* 如果在扫描系统后，IE 报告没有新的更新可用，您可能需要使用控制面板在您的 Windows 计算机上安装对东亚语言的支持。同样，由于某种原因，这会使 Unicode 字体对 IE 可用！只需按照以下网页上的前 4 个说明操作：

  > [在 Windows XP 下安装对东亚语言的支持](https://web.archive.org/web/20140803215454/http://bulldog2.redlands.edu/dept/AsianStudiesDept/Language/asianlanguageinstallation_XP.html)  
  > [在 Windows Professional 2000 下安装对东亚语言的支持](https://web.archive.org/web/20140803211417/http://bulldog2.redlands.edu/dept/AsianStudiesDept/Language/asianlanguageinstallation_2000.html)
  
* 或者，尝试按照 Alan Wood 的 Unicode 资源页面上的说明操作：[Windows 计算机的 Unicode 字体](http://www.alanwood.net/unicode/fonts.html)
  
* 或者，安装和使用以下任何其他 Web 浏览器：
  
  > [Firefox](http://www.mozilla.org/en-US/firefox/new/)  
  > [Safari](http://www.apple.com/safari/)  
  > [Opera](http://www.opera.com/computer)
  
  通常情况下，这些浏览器在 Windows XP 和 Windows 2000 下工作时不需要进行任何特殊配置，但要使这些浏览器在 ME/98 下正常工作，您可能需要 (a) 按照上述步骤 2（除了从您的安装 CD 安装亚洲语言支持） 和 (b) 在这些浏览器的首选项中设置使用启用 Unicode 的字体（Lucida Sans Unicode、Arial、Times、Times New Roman）。

我们还应该注意对于 Windows XP 用户的以下内容。如果您设置以下内容，我们的页面和所有其他网页都会看起来更好：控制面板 → 显示 → 外观 → 效果 → 使用以下方法平滑显示屏幕字体 → ClearType。

## Apple Mac OS X/Tiger (Panther, 等等)

**Mac OS X Tiger (Panther, 等等)**。Safari 和 Firefox 的表现良好。对于 Safari，将字体设置为 Time Roman 或 Lucida Grande。对于 Firefox，请使用默认字体。

## 关于我们条目中的特殊字符的说明

我们尝试以 XHTML 格式编排我们的条目，以便它们在各种网络浏览器中正确显示。我们已经开发了一个包含在当前各种浏览器中正确显示的特殊字符的网页。请参见

> [通用的 HTML 4 和 Unicode 字符](https://plato.stanford.edu/symbols/entities.html)

但我们的许多条目使用特殊符号，例如逻辑、数学和其他符号，这些符号并不被广泛支持。以下是这些符号的列表：

> [不常见的特殊符号](https://plato.stanford.edu/symbols/)

在过去，我们使用了更多“低分辨率”屏幕截图来显示这些字符，并将结果图形显示为条目中的小图像，就像我们在上述网页中所做的那样。但是，最近，在确信网页浏览器和操作系统广泛支持 Unicode 字符后，我们开始用基于字体的 Unicode 字符替换低分辨率的图形。我们正在逐步使所有旧条目与新的 XHTML 标准兼容。实际上，我们现在已经配置了我们的发布系统，以使我们的条目在发布到网络上之前必须解析为有效的 XHTML（即符合权威 W3C 组织设定的国际标准）。 （我们通过将我们的条目发送到 [http://validator.w3.org/](http://validator.w3.org/) 进行验证，并在此引擎尝试确定我们的文档是否有效时修复任何错误来确定有效性。）

无论如何，我们的最佳意图有时都会被涉及的技术所击败。如果您的浏览器未正确显示条目中的命名字符实体（例如逻辑符号、数学符号等），那么我们希望以上建议对您有所帮助。
